<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>教程 - Tag - stone-github Blog</title>
        <link>https://stone-github.github.io/tags/%E6%95%99%E7%A8%8B/</link>
        <description>教程 - Tag - stone-github Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 05 Feb 2022 23:20:08 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://stone-github.github.io/tags/%E6%95%99%E7%A8%8B/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>MetaMask实践：在测试网络上交易</title>
    <link>https://stone-github.github.io/posts/advance_metamask/</link>
    <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 23:20:08 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://stone-github.github.io/posts/advance_metamask/</guid>
    <description><![CDATA[目前以太坊的手续费（gas fee）过高，在去中心化交易所uniswap进行一次交易的费用经常要$50，对于资金量小于10万刀的使用者根本不合适。然而，很多优秀的应用只在以太坊上发行，例如uniswap、MakerDao等等。想要体验这些开创性、以太坊独有的应用又不想浪费那么多手续费，不妨尝试使用以太坊的测试网络。
就算有大量资金，在第一次使用新的应用的时候也难免要先使用少量资金学习一下如何操作，这就是双倍的手续费。因此建议所有新手以及英文文档没看懂的使用者先在测试网络上测试清楚不同应用的功能，再到真的网络上进行使用，以免操作失误损失大量资金。
1. 测试网络 老版的MetaMask是自带测试网络的，直接切换过去即可。新版的MetaMask需要打开网络选项，点击show network才可以看到测试网络。
打开测试网络之后可以选择的测试网络很多，我们就选择第一个测试网络Ropsten Testnet即可，其他的测试网络使用起来基本相同。
2. 获取代币 测试网络可以找其他人要免费的以太币。例如Ropsten Testnet上面可以在Ropsten testnet faucet领取代币，只需将自己的地址输入即可。
如果使用的是其他的测试网络，则在google里面搜索测试网络的名字，基本上以faucet结尾的都是可以免费领取以太币的地方。
要注意的是，测试网络的以太币没有任何价值。千万不要向其他人购买测试网络上的以太币，这些以太币都是免费的。
3. 使用以太坊上的应用 现在有了免费的以太币我们就可以去交易。以uniswap为例，我们直接去uniswap的官网上连接自己的钱包就可以进行交易了。当我们使用的是测试网络的时候，uniswap会在右上角显示出我们使用的是测试网络。
当然，不是所有应用网站都能支持测试网络，当你发现在测试网络上不能使用某个应用可能是这个网站不支持，并不是测试网络不支持。可以去eth explorer类似的地方直接调用区块链上的函数来使用这个应用。]]></description>
</item><item>
    <title>币安（Binance）介绍</title>
    <link>https://stone-github.github.io/posts/binance/</link>
    <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 23:40:08 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://stone-github.github.io/posts/binance/</guid>
    <description><![CDATA[之前的博客介绍过了如何使用加密货币钱包MetaMask，这次介绍一下如何购买加密货币，也就是加密货币的交易所。目前在中国的环境下功能最齐全，最优秀的加密货币交易所是币安（Binance），最方便使用的交易所是欧易（Okex）。博主最开始使用的是欧易交易所，但是随着加密货币的需求量加大，逐渐发现欧易的功能实在是无法满足需求，因此转而开始使用币安交易所。
1. 评价一个交易所 在不同国家的法律约束下评价交易所的方式也不一样。我认为在国内评价一个交易所首先要看它是否支持零手续费的P2P交易以及是否支持中国大陆用户注册，换而言之就是是否能使用人民币购买加密货币。因为不能购买加密货币那么其他的都没有意义。其次我们要考虑交易所的金融衍生品是否充足；提供的加密货币是否多样；提币的支持的网络是否足够。对于矿老板来说交易所提供的矿池也非常重要。
综上我从币安的注册、购买加密货币、金融衍生品、提币网络几个方面介绍币安。
2. 币安的注册 首先要说明币安需要用科学上网（VPN）来进行访问。这是币安唯一的缺点。
我们首先进入币安的官网：binance.com
需要注意的是在百度搜索币安是没有结果的，请使用google或者bing搜索币安来进入官网。进入官网后进行注册。注意如果地区没有找到中国大陆，就直接使用香港进行注册，是没有什么影响的。注册完成之后如果想要买币需要进行身份验证（KYC），需要准备身份证，人脸识别之类的信息。
完成身份验证可能要等一段时间，等待审核完成之后就可以进行交易了
3. 购买加密货币 如果想要使用人民币购买加密货币可以点击上方的一键买币，然后点击自选区进行购买。一定不要选择快捷区购买，否则购买到的货币会比市场价格贵很多。
可以看到有卖币的USDT商家出价。上面显示需要银行卡转账购买，还可以选择是支付宝购买或者微信购买。在购买的过程中你需要将人民币转给卖家，因此在中国会收到反诈中心的电话，电话可能会问一些问题，或者警告你不要进行转账。在币安买币只要操作正确是不会被诈骗的，因为卖家在卖给你USDT的时候币安会锁住他的USDT防止他收到人民币之后不放款。
4. 金融产品 币安很重要的特点在于金融产品，也就是右上角的理财。点击币安理财可以看到所有的理财产品。对于新手而言加密货币需要学习的知识非常多，普通的理财产品是收益最优保障而且对于利润计算有一定锻炼的项目，如果这些简单的理财产品都没看明白，复杂的DeFi收益计算更别想看明白。下面我介绍一些比较使用的理财产品。
4.1 币安宝 一看“币安宝”这个名字就知道他跟余额宝差不多。但是打开之后你会发现币安宝的利息碾压余额宝，而且人家是在美元的基础上生成利息。高达$7/%$的利息也不是能无限存钱的，BUSD的存款上限为/$500，USDT的存款上限为/$2000。因此大约能存1万多块钱到里面去享受$7/%$的利息。这个存款我强烈建议所有新手都要订阅。
除了这个活期存款，币安还有定期存款和一些存款活动，如果朋友有长期持有的加密货币可以放到定期存款里面去，但是定期存款支持的币种非常少因此不要报太大的指望。
4.2 BNB收益池 个人认为BNB收益池也算是一个不错的理财项目。在BNB收益池里面可以将BNB存入并且获得大约$3/%$的收入。这个收益是由币安交易所新上的货币和存款本身的收益组成的。目前币安刚刚新上了一个货币ANC，因此质押BNB到BNB收益池的用户获得分发的ANC然后折算成BNB。
4.3 质押（Staking） 质押本质上和定期存款差不多，但是风险会稍微高一点点。因为质押是将货币放在区块链上质押收益都是由去中心化的平台产生的，币安并不负责运营这些平台，因此风险会稍微高一点。
除了质押这个选项我们还可以看到DeFi挖矿这个理财方式，这个理财方式跟质押的风险一样，但是货币都是比较主流的货币。可以看到BNB在DeFi挖矿中的收益由$5/%$因此如果由BNB使用这种理财方式也是非常好的。
4.4 其他 双币投资是一种风险控制产品，应该是期货里面使用的一种理财产品，但是我觉得在加密货币这种价格浮动过大，没人愿意控制风险的大环境下，这种理财产品应该也没有太多市场。最多就是用来控制一下BTC和ETH的风险，感觉其他也没大用。当然，这里的风险控制我认为之后可以详细出一个数学模型来分析。
流动性挖矿是DeFi里面去中心化交易所使用的概念，详情可以参考这一篇博客]]></description>
</item><item>
    <title>MetaMask入门：安装和配置</title>
    <link>https://stone-github.github.io/posts/metamask/</link>
    <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 22:00:08 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://stone-github.github.io/posts/metamask/</guid>
    <description><![CDATA[我从最开始学习区块链到现在已经有两年时间。最开始我从编程入门区块链，完成了后端到前端的程序开发。之后进入了矿老板的圈子，又进入了DeFi的圈子。体验过不同的入门方式也见过了非常多的参与者，我认为不论是哪一种参与者都应该从MetaMask这一个钱包开始学习。从编程开始学习实在太过乏味，从其他角度参与又始终不理解区块链的使用价值在哪里。因此这篇博客介绍如何使用MetaMask钱包让自己成为真的区块链使用者，而不是区块链投机者。
1. 安装钱包 MetaMask是Chrome浏览器的一个插件，一定要在官方网站下载否则其他的钓鱼网站会将资金盗取。下载完成之后在服务器右上角会看到MetaMask的图标，如下图（分别为edge浏览器和chrome浏览器）：
之后点击打开MetaMask的图标开始创建钱包。进入如下界面：
完成创建之后选择“Create Wallet”开始创建一个全新的钱包。如果此时你已经有了一个助记词（Secret Recovery Phrase）那就可以选择导入自己的钱包。
之后就是常规的填写密码之类的。需要注意的是在MetaMask中密码忘记了其实影响不是很大，可以通过助记词重新找回。也就是说在下面这个界面一定要点击查看助记词，然后将它抄到纸上，并且反复确认是否抄错。在后面的界面按顺序输入助记词就完成配置了。
成功配置后MetaMask的界面如下：
2. 加入代币（token） 在上面MetaMask的途中我们可以看到现在只有0个ETH，也就是我们没有以太币。当然我们知道在以太坊上除了以太币还有很多其他代币，例如USDT。想要加入其他代币，点击下方的import tokens，然后输入对应代币的以太坊地址或者缩写。
例如添加USDT可以输入USDT的地址0xdac17f958d2ee523a2206206994597c13d831ec7，添加USDT代币如下（请确认输入正确的地址，否则可能会丢失资金）：
或者输入USDT的缩写添加代币（metamask只会识别非常有名的缩写）：
3. 加入网络 MetaMask除了支持以太坊还可以支持其他的平台，只要这些平台是兼容以太坊虚拟机（EVM）的，例如Polygon、Avanche、Binance等等。想要在这些平台上进行交易需要将这些平台的网络添加到MetaMask的钱包中。需要注意的是这些平台之间的代币一般是不能流通的，需要流通的话要通过特殊的桥（bridge）来进行流通。
这里以Polygon为例，将Polygon添加到MetaMask中。添加网络首先要选择下图中的add network：
打开之后将对应的网络名称和其他选项填入，例如Polygon的配置如下：
  Network Name：Polygon
  New RPC URL：https://polygon-rpc.com
  Chain ID：137
  Currency Symbol：MATIC
  Block Explorer URL：https://polygonscan.com/
  将上述配置填入下图对应位置：
再次提醒，不同网络之间的代币一般是不能流通的。例如在以太坊上面有USDT，在Polygon上面也有USDT但是两个网络上的USDT不能等价。在MetaMask中相同的地址，在以太坊上面有100个USDT，切换到Polygon网络之后只会显示0个USDT]]></description>
</item></channel>
</rss>
